皇馬該大度點為巴塞列隊致敬 這樣做並不丟臉

就在一年之前，當皇馬力壓巴塞奪得西甲冠軍之後，巴塞官方Twitter十分大度的向皇馬表示了祝賀：「恭喜皇馬獲得2016/17賽季的西甲冠軍！」但是在一年之後，類似的難題卻擺在了皇馬面前，巴塞西甲奪冠了，下一場就是國家打吡，皇馬真要拉下臉不為巴塞列隊嗎？

早在4月初，皇馬教練施丹就明確表示，即使巴塞提前奪冠，皇馬也不會給巴塞列隊，並表示是巴塞先破壞了規矩，因為巴塞沒有在皇馬獲得世冠盃後列隊致意。

實際上，為冠軍球隊列隊，更像是人們約定俗成的一個「習俗」，而並非西甲或者官方組織的硬性規定，而這個舉動也被認為是在向冠軍球隊表達敬意和祝賀，這一傳統最早可以追溯到1954-55賽季，車路士提前奪得聯賽冠軍，曼聯全隊列隊歡迎對手入場。

在1988年，這個風俗傳到了西甲，而開闢列隊先河的正是巴塞，當時奪冠的恰恰是皇馬，當時巴塞在魯營列隊歡迎皇馬入場。由於巴塞這一舉動十分突然，當時的記者甚至沒有做好拍照的準備。而在3年後，當巴塞提前奪冠時，皇馬同樣十分大度地列隊歡迎巴塞入場。

在2007-08賽季，當皇馬西甲提前奪冠時，巴塞同樣列隊歡迎皇馬入場，但是這時卻出現了一些隔閡，巴塞兩名大將迪高和伊度奧都故意申請黃牌，錯過了這場比賽，這也招致了《馬卡報》等親皇馬媒體的嘲諷。

而在2011年的西班牙超級盃時，這一傳統卻被打破了，當時巴塞剛剛贏下歐洲超級盃，但是當時的皇馬教練摩連奴卻拒絕為巴塞列隊，他的理由是「西超杯和歐洲超級盃不是同一個賽事」。巧合的是，當2017年皇馬獲得歐洲超級盃和世冠盃之後，第一場比賽都是面對巴塞，但是巴塞都沒有為皇馬列隊，理由和摩帥當時說的一樣，「這不是一個賽事」。

實際上，兩傢俱樂部雖然在賽場上是對手，但是私下裡的關係並沒有那麼差，當年巴塞大將阿維達爾和前教練維蘭路華因病做手術時，皇馬球員都曾身穿特製T恤為他們加油；巴塞教父告魯夫去世時，皇馬主席佩雷斯也親自前往魯營悼念；在2015年，當巴塞奪得西甲冠軍時，時任皇馬教練安察洛堤也向巴塞表示了祝賀：「祝賀路斯-安歷基和他的巴塞奪得聯賽冠軍。」

前皇馬球員，現在的拉科教練施多夫就曾表示：「我是馬德里主義者，但我也是歐洲足協大使。公平競爭非常重要，列隊致敬是個非常好的傳統。對於年青人來說，這也是個很好的榜樣。他們能夠看到競爭對手之間的互相尊重，尤其是在看到C.朗拿度和美斯，皇馬和巴塞，最頂級球會和球員這樣做的時候。沒有皇馬，巴塞不會是如今的巴塞，反之亦然。」

足球場很像戰場，卻不是戰場，球員們在場上為對手，但在場下都是英雄相惜，如果說巴塞可以開創先河列隊歡迎皇馬的話，那麼皇馬這次也完全應該大度一點，列隊向對手表示敬意，這沒有什麼丟臉的。

另外，這場國家打吡還有著另一個特殊的意義，那就是這場比賽是巴塞傳奇恩尼斯達的最後一場國家打吡，《世界體育報》就呼籲，哪怕皇馬不願意為巴塞列隊，也該為恩尼斯達送上掌聲。而在巴塞同拉科朗尼亞的比賽中，在恩尼斯達被換上場時，全場的拉科球迷就為他送上了掌聲。

向奪冠的對手致敬，無關敵意，也與誰獲勝誰失敗無關，更不是要羞辱失敗者，這種列隊職業足球變得更有尊嚴。皇馬不應該再去糾結誰先破壞了規矩，大度一點吧，當你為巴塞送上掌聲時，也會贏得全世界的尊重。

4隻蝗狗

西甲，西盃呢d垃圾盃我地皇馬唔希罕

有無歐聯踢呀？留喺屋企食薯片啦

屌 成篇咁撚多字都唔提下西超盃單野
巴塞球員有無向皇馬列隊致敬呀傻撚

我都講得唔清唔楚
補充返：

「報道指近期一直盛傳皇馬不會於今季西甲次循環國家打吡，賽前列隊鼓掌歡迎很大機會封王的巴塞，原因是皇馬報復巴塞上季並無於皇馬贏得世界冠軍球會盃回來後的國家打吡，列隊祝賀新任世冠盃盟主皇馬。」

叫蝗狗大方啲

原來係曼狗做壞個頭 正一垃圾波

死蝗狗

容我張狂，曼聯同曼迷係全球最高汁嘅球會同球迷